\section*{Die Zeichen im Walde}
\paragraph{Aus dem Tagebuch des Osmond MacSeal} Was für eine Nacht! Xan und Dwyllan seien gepriesen, dass ich das überlebt habe. Aber von vorn. Vor drei Tagen saß ich einigermaßen bequem in einer Taverne in Crossing zusammen mit einige anderen Gesellen. Draußen war schlechtes Wetter --~für Alba heißt das~-- als ein Bote hereinstürmte und einen meiner Tischgefährten ansprach. Sein Vater lag im Sterben, er solle sich beeilen. Vielleicht war es Xan selbst der seinem Ordenskrieger eingab, sich einer Begleitung zu versichern, jedenfalls bat der junge Adlige --~ach ja, seinen Namen sollte ich erwähnen: Lorric MacLachlan, Ordenkrieger, wenn auch nicht der hübscheste unter Xans Sonne~-- seine Tischgenossen ihn zu begleiten. Ich war eh auf dem Weg nach Süden, also schloss ich mich ihm an.

Nun, als wir auf der Burg --~eine kleine Anlage, aber in gutem Zustand~-- ankamen lebte sein Vater noch, aber er sprach nur in reichlich wirren Worten, schien fast so als glaubte er jemanden getötet zu haben. Aber irgendwie schien er was mit einem Stein mit Dolchen zu haben. Der war den Bediensteten immerhin bekannt und so sind wir runter in den Wald unterhalb der Burg. Die Steiltreppe bei dem Wetter, hätte nicht gedacht, dass wir das alle überleben. Und doch war es die kleinste Sache des Abends. Auf dem Weg lag noch ein Schrein der Vana, vielleicht hätten wir zum Beten angehalten, wenn wir gewusst hätten, was passieren wird. Taten wir aber nicht. Den Stein fanden wir und tatsächlich waren zwei Dolche eingraviert. Einer trug eine $200$ auf dem Heft. Also sind wir ihm nach, aber zuvor wollte ich-weiß-nicht-mehr-wer den Stein noch anheben und tatsächlich fanden wir darunter zwei Dolche.

Wir kamen auf die Idee, dass wir wohl der Richtung, in die der eine Dolch wieß folgen sollte und wohl so ca. 200~Schritt. Taten wir auch. Zumindest einige. Andere folgten den Lichtern im Wald und versanken Knietief im Sumpf. 

Nach 200~Schritten fanden wir einen großen Findling. Und was? Die begleitenden Zwerge hatten nix besseres zu tun als das Teil hoch zu heben. Und dann ging es los. Plötzlich schwebte ein Schädel in die Höhe. Ein menschlicher schwebender Schädel. All unsere ach so tapferen Krieger bekamen das grauen und stürmten davon in den Wald. Nur ich mit meinem Dolch blieb stehen. Als das Teil dann nach mir schnappt stech ich zu und schon zerfällt der Schädel in tausend Teile.

Das war dann wohl das zweite Zeichen, mussten wir nur noch das dritte finden. Irgendwelche Wachholderbüsche. Nun hier wenigstens hatte der junge Lachlan eine Ahnung und so sind wir weiter an den Waldrand. Da war dann ein noch größerer Stein und wieder fanden wir darunter etwas. Eine eiserne Truhe. Die Zwerge wollten sie öffnen, aber das gelang nicht mal auf zwergische Art mit der Axt. Allein das is schon nicht wenig verdächtig.

Mit allen drei Zeichen sind wir zurück in die Burg. Allmählich hatte ich ein halbwegs klares Bild davon, was passiert war. Der alte Lachlan hatte seinen Freund erschlagen aus gemeinsamer Liebe zu einer Frau, wurde verfolgt und hat seine Seele zur Sicherheit an einen Dämonen verpfändet. Der Vertrag lag vermutlich in der Truhe. Wir also in Windeseile zurück auf die Burg. Und siehe da, ich hatte Recht. besagter Dämon wartete dort schon auf das Ableben des alten Mannes. Nach einigem hin und her bot das Geschöpf der Finsternis dem jungen Lachlan an um die Seele seines Vaters zu spielen und der ließ sich sogar darauf ein. Ging auch ganz gut eine Weile und dann ging es rund.

So ein verrückter Kerl, der uns begleitet hatte geht auf einmal zum Spieltisch, nimmt einen der gefunden Dolche und rammt ihn in einen der Würfel. Und wirft dabei dem Dämon Falschspiel vor. Ich meine selbst wenn er Recht hatte, das is doch wohl so dämlich wie es nur geht! Aber damit nicht genug des Chaos, es entbrannte ein kurzer Kampf. Und plötzlich endete der Kampf. Nicht weil eine Seite besiegt war. Samiel selbst, der grüne Jäger war erschienen. Mir läuft jetzt noch ein Schauer über den Rücken, wenn ich daran denke. Er beendete den Kampf, der Dämon verschwand, Samiel verschwand und der Vertrag war weg. Was war hier gerade passiert.

Nun, es stellte sich ziemlich schnell raus, dass die Gnomin, die uns begleitete eine Wicca war. Eine leibhaftige Wicca. Natürlich sorgten wir sofort für eine angemessene Verbrennung. Sie hatte uns gerettet, aber auf eine Art und Weise, die uns nicht minder in Gefahr brachte. Wahnsinn. Anschließend ließen wir uns von der Burgpriesterin und dem anwesenden Ylathor-Priester reinigen und segnen und alles tun, um sicher zu gehen, dass der Gestank der Hölle nicht an uns haftete.